一個摩天輪，看到香港黑暗

我諗冇乜人留意這一單新聞。

中環海濱摩天輪事件，咁簡單一件事都搞到一鑊泡。

但如果有認真去睇「有線電視」和「CCTVB」報道內容，大家會有南轅北轍的感覺，可以說簡直係兩單新聞。

*********************************************
【睇完「有線電視」感受】
現有摩天輪營辦商續約招標落選，新的營辦商被指用$1成立公司而且沒有相關經驗，背景也受到質疑。而舊營辦商向新營辦商商討轉讓現有摩天輪未獲回覆，而拆走現有摩天輪需時兩個月，因此並不夠時間在租約完結前交還政府給新營辦商開始經營，而新營辦商需要重新興建新的摩天輪。發展局局長表示不會參與雙方「商業」問題。

【睇完「CCTVB」感受】
摩天輪現有營辦商招標落選，新的營辦商有相關經驗，政府所收租金較舊營辦商高，但市民支付摩天輪收費卻較低，政府亦已經收取六個月的租金。由於現營辦商拆卸現有摩天輪需時兩個月，估計在租約完結前未能預期將土地交還，而新的營辦商需要重新興建新的摩天輪。

一單新聞，兩種報道手法，兩個相反的感受。

（有冇人睇咗兩電視台的報道手法，睇唔睇到有咩唔同？）

******************************************************
【件事背景】
１: 原營運商Swiss AEX花了十八個月建造摩天輪，並於2014年12月開始營運。場地租用及營運權為期三年（要18個月建造的東西只有36個月合約？），於2017年10月到期。

２: 2017年頭，政府在沒有與Swiss AEX磋商續約的情況下為摩天輪在10月到期後的營運權進行招標。2017年5月公佈結果，Swiss AEX有入標但落選；中標的是一間以一元成立的公司。

３: 2017年8月30日，摩天輪停止運作。

４: 2017年9月2日，Swiss AEX對外宣佈新營運商並沒有誠意及足夠資金購買摩天輪，亦沒有營運摩天輪的經驗。

５: 翌日，政府官員聲稱摩天輪的轉讓屬私人商業決定政府不便介入。並指出若摩天輪不出讓，需於2017年10月底前拆卸（拆卸需時兩個月）及將場地交還政府。

******************************************************
【個人感受】
一般大型設施係會係由政府出錢興建，然後再由營辦商投標管理。摩天輪新營運合約得三年，若再起過新嘅摩天輪要18個月，新營辦商到底係咩玩法？佢條數又點計？

我完全感覺到今次是一個「天仙局」，當日引外國人來港投資（包括軟硬件和專利技術），待第一個合約完咗就踢人出局，再由政府「心儀」的人接手，利用時差「焗」現有營辦商賤價賣走，旨在「生吞」成件摩天輪。

黑箱作業、請君入甕、天仙局、食夾棍、起尾注、用完即棄、過橋抽板等詞彙來形容事件都好貼切。

成件事完全感受到現在香港的黑暗，簡直是一宗國際醜聞，醜事傳千里，今次外國投資者中伏，以後要再搵外國投資者來香港投資都幾難！

借位
毋忘元朗恐襲事件

一早都知

其實有無個間一蚊公司嘅資料，好似好神秘咁

仲有改左招標公司投標條件

十年經驗轉左做十年中有過經驗就得

香港金總終於接受網上會員申請啦

明顯係政府夾埋個班人食左人地個摩天輪然後係背後分豬肉

咁又係，即使查到佢嘅大股東都可能係另一間 shell corp

雖然係old news不過推

根本呢啲咁邪惡嘅事唔可以有得佢就咁算數

呢單野 icac 又唔理嘅，法治？bullshit

好耐之前，後尾外資跪左敗走

如果呢單野可以就咁算，咁五大訴求都可以就咁算喇

真係就咁算左

好狗

因為有得廿蚊玩一次

唉

原本間公司都好慘

呢單野只係冰山一角，根本成個香港都畀黑暗籠罩緊

一單咁不義嘅事可以有得佢就咁算數，光復香港？bullshit

外資公司都玩到咁

hong kong doesn't value justice, so the justice stays far away form hong kong

有辦法查既

分分鐘可能查到同習有關

because hong kong doesn't value justice, justice stays far away from hong kong

呢單野都幾年前架喇喎大佬

當年唔係無煲大，亦都唔少人知
問題係當時個環境係swiss aex已經無得揀，佢一係未回本兼仲要洗筆錢揀拆走佢，一係就收得幾多得幾多賣俾下手。
而對民間嚟講，一嚟本來好少人去玩（因為貴）所以無乜人關心個摩天輪，二嚟多數人聽到新營運商會減價到$20位，都會覺得係好事所以無乜人反對。所以基本上係好少人出聲出力幫swiss aex，因為已成定局民間無意欲亦無嘢可以做到。

但其實成件事係好中共國特色，先引你外人入嚟做生意，投入資金技術。過一段時間run順咗，就用政府手段迫你放棄食咗你間公司。

所以話一國兩制？

係咁架喎

嗰陣我想幫手拆 真係好狗

賤到 其實都係支共一路以來既做法

呢層明顯
只係唔明個摩天輪有咩咁大吸引力

推返出去等人再關注下，尤其國際

要炒返起佢，畀全世界認識特區政府幾咁賤

所以而家一蚊食咗個摩天輪 新公司拎舊輪營運緊？

最後好似係間一蚊公司低價買左個輪，原本仲諗住唔畀錢買

外國公司其實知唔知香港政府咁仆街

呢單果陣睇到嘩嘩聲
個政府帶頭引外國人落搭

呢單野肯定會令唔好外資睇唔過眼，只係燒唔到佢地先無出聲嘅理由
如果畀佢地有機會一定會爭住踩特區政府一腳

呢單野出左之後一定知

推

共匪轉移知識產權，
回歸後好多單都係咁，
雖然360係自己攞嚟衰(年檢嗰陣跌咗架纜車落嚟)，
但依家冇晒利潤管制協議，對承辦商不利，
但對用家有利，因為可以價底者得，
依家起碼價錢平咗咁多，好多基層家庭都可以負擔，
其實算係一件好事

都係講緊民意主流，
如果好似澳門咁年年有成皮派，
23條分分鐘過咗，一早送埋中...

個中間圓形廣告位值唔少錢

Pish

好耐之前聽過
但香港可以點幫？

商業就係咁，美國好多初創基金都係咁俾幾年錢你，之後踢你走，食咗間公司，一係就寫明年期同專利，不過同政府鬥係冇得鬥...
"窮不與富鬥，富不與官爭"
垃圾會昏睡議員黃定光嗰孤兒購物城未一鳩樣，
不過因為佢係小數派，所以民意唔支持，
如果係鄺仔攪，日日幾萬人入去罰佢啦...

新公司同AIA嘉年華係同一班人

佢其實可以玉石俱焚，
不過鬼佬做野冇共匪咁絕，
至俾共匪蝦到上心口，
係侵侵夠膽大大聲小鳩雜種，
其他國家都係忍氣吞聲...

果陣成單野擺明係政府夾埋神秘背景營辦商焗SWISS食夾棍啦

唯一肯撚定既係一定係中資背景

CLS

咪即係大陸

痴撚線
點解可以咁撚離譜
其實擺到明就係昆鳩外國佬
港共無恥到
本身都想同bb去坐下 依家老撚都唔坐阿！！！！

屌唔小心不推文左 推返

推多次

push

cls

仲諗住點解咁著數，可以$20蚊就搭到一次

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

外資資產被合情合理合法轉移

果時連登仔話要拆做義工都會幫手，我都有咁講過
可惜最後選擇敗走

唔洗問都知係大陸人/親中資金

應該要係咁先得囉

好呀
比外國人知道香港政府幾撚垃圾

好黑暗

好感動仲人記得呢單新聞

我都仲記得，所以到依家幾平都好都一直冇坐過

香港政府 is a joke

嗰時睇到真係好癲
搶人摩天輪梗係可以廿蚊俾你搭

會唔會犧牲左 safety

估唔到咁黑暗

Shame on you, Hong Kong SAR Government!

The observation wheel at Central has become a symbol of injustice in Hong Kong

完全冇坐過
同充公冇分別
昨日充公外資
今日就可以充公你份資產

保障私人財產？搞笑

呢單嘢好有印象
有尾個外資死死氣執返小小就走
但都係蝕都仆街 好似蝕咗成千萬

tui

最恐怖係過程跟足規矩，特區政府又無違約，連告都無得告

究竟當初特區政府點樣水人落疊，咁大風險都踩隻腳入去

我真係未挽過個摩天輪 係時間做拆卸工程

Push

當年有傳咁玩係因為地理位置極靚
3年後唔再玩摩天輪收地皮起商廈

仲有人記得呢件事 有啲感動

入標果個都on9
摩天輪本身就係水遊客既野
香港人邊會去坐?
果陣仲話要收成舊水先有得坐
啋你都on9啦
呢d叫人黒吃黑
要坐摩天輪
我去london eye 好撚過